12歲男童誤交「黃師」淪暴徒 慘遭「洗腦」

開學周，多間中學變成罷課生與校方角力的戰場。許多未滿16歲學生被煽惑走上前線，攜武器衝擊警方，在8·25葵荃暴亂中，一名疑充當暴力前鋒的12歲初中生阿偉（化名）被警方拘捕，是目前年齡最細的被捕者。《大公報》獨家訪問該學生的小學訓導主任，追蹤該男生被「洗腦」的源頭，揭發這名男童因父母關顧不足，任由獨來獨往，及後誤交開辦四驅車STEM課程的激進「黃師」，加上熱衷瀏覽「黃媒」資訊，耳濡目染下被洗壞腦，令剛剛踏上中學生涯就崎嶇滿途。

警方果斷執法，拘捕逾千名暴徒及涉事者，有消息指幕後的縱暴派為補充勇武戰士，月前已向中學生埋手，慫慂一大班16歲以下學生上街衝擊，其中心智未成熟的阿偉，在8·25葵荃暴亂因涉嫌「非法集結」被警拘捕。前日，阿偉升讀的嶺南衡怡紀念中學已開始全日課程，該校副校長關國康表示，阿偉已如常返學，開始初中生涯，校方按其父母意願，阿偉身份保密，不能透露學校的輔導情況，「阿偉與其他學生一樣，每日都有返學，我哋亦唔會刻意留意佢，免得佢被同學標籤，我哋有同佢家長傾，若發現有咩特別事即刻搵我哋。」副校長關國康說。

被煽惑參與暴亂

阿偉目前是年紀最細的被捕者，只是剛小學畢業的十二歲青少年，在漫長暑假獨來獨往參與暴亂，疑被煽惑作前鋒，曾蒙面在七月底的遮打集會站台高呼亂港宣言；八月底已自攜鐵枝、噴漆參與葵荃暴亂。

阿偉年僅十二歲如何被洗壞腦，變成激進分子？《大公報》日前探訪他就讀小學，該校的訓導主任表示，阿偉當年是插班生，原先在油麻地一間名校就讀，三年級時轉來，在校成績中等及操行良好：「佢系聰明仔，個人比較成熟，其他同齡同學對住老師會驚、會敬畏，佢無，同老師講嘢好似同朋友傾偈，我甚至覺得佢有啲嫌棄其他同學唔夠叻。」訓導主任形容阿偉雖言行較成熟，未至於離群，小息時都會與同學一起，但他很謹慎地從不向同學透露校外情況。

警曾介入勸喻無果

訓導主任又說，這名成績及操行平平的阿偉受到學校關注，是因他「太自由」。

阿偉就讀三、四年級有母親接送返、放學，五年級有家佣姐姐，但到了十一歲讀六年級時，就自行返、放學；由於阿偉是跨區返學，路途遙遠，校方擔心他的安全，曾要求見其父母了解情況，「佢太自由，唔系話畀啲錢佢，就可以自己走來走去，一個人放學唔知走去邊，但佢父母比我哋信息話要搵食。」

校方曾一度向恆常聯繫學校的警民關係組學校聯絡主任求助，請求介入，由警長勸喻阿偉父母，惟情況沒有改善，校方只好每日放學安排老師帶阿偉乘坐回家巴士，目睹他上車為止：「我哋做教師，只能帶到佢搭車，佢落車有無返屋企，我哋唔會知。」阿偉因個子高大，曾入選學校籃球隊，卻不熱衷。

阿偉的小學校長說，老師從IG得知這名畢業生參與暴亂被捕，非常驚訝，經此事校方今年特設家長講座，希望家長，尤其是雙職父母多留意子女在校外結交什麼人，瀏覽哪些網絡資訊，不能完全放手自理：「父母唔可以畀個電話、畀錢學生就放任佢哋做決定，呢個成長階段唔大唔細，更加要多關心多留意佢哋心智。」

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

大公報

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會